---
stage: Secure
group: Static Analysis
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# Code Quality **(BASIC ALL)**

使用 Code Quality 来分析源代码的质量和复杂性，有助于使您的项目代码简单、可读且易于维护。Code Quality 应该补充您的其他评审流程，而不是取代它们。

Code Quality 使用开源 Code Climate 工具，并选择[插件](https://docs.codeclimate.com/docs/list-of-engines)来分析您的源代码。
要确认您的代码的语言是否包含在内，请参阅[支持的可维护性语言](https://docs.codeclimate.com/docs/supported-languages-for-maintainability)的 Code Climate 列表。
您可以使用 Code Climate [分析插件](https://docs.codeclimate.com/docs/list-of-engines)或[自定义工具](#implement-a-custom-tool)来扩展代码覆盖率。

在 CI/CD 流水线中运行 Code Quality 报告，验证变更不会降低代码质量，然后再将它们提交到默认分支。

<!--
- Runs in [pipelines](../../../ci/pipelines/index.md) by using a Docker image built in the
  [GitLab Code Quality](https://gitlab.com/gitlab-org/ci-cd/codequality) project.
- Uses [default Code Climate configurations](https://gitlab.com/gitlab-org/ci-cd/codequality/-/tree/master/codeclimate_defaults).
-->

## 产品级别功能摘要

不同的[极狐GitLab 产品级别](https://gitlab.cn/pricing/)提供不同的功能，如下表所示：

| 能力                                                            | 基础版             | 专业版          | 旗舰版        |
|:----------------------------------------------------------------------|:--------------------|:--------------------|:-------------------|
| [配置扫描器](#customizing-scan-settings)               | **{check-circle}**  | **{check-circle}**  | **{check-circle}** |
| [集成自定义扫描器](#implement-a-custom-tool)              | **{check-circle}**  | **{check-circle}**  | **{check-circle}** |
| [在合并请求部件中查看结果](#merge-request-widget)    | **{check-circle}**  | **{check-circle}**  | **{check-circle}** |
| [生成 JSON 或 HTML 报告产物](#output)          | **{check-circle}**  | **{check-circle}**  | **{check-circle}** |
| [查看 CI 流水线中的报告](#pipeline-details-view)                  | **{dotted-circle}** | **{check-circle}**  | **{check-circle}** |
| [在合并请求差异视图中查看结果](#merge-request-changes-view) | **{dotted-circle}** | **{dotted-circle}** | **{check-circle}** |

## 查看 Code Quality 结果

Code Quality 结果显示在：

- 合并请求部件
- 合并请求变更视图
- 流水线详情视图
- 项目质量视图

<a id="merge-request-widget"></a>

### 合并请求部件

如果来自目标分支的报告可用于比较，Code Quality 分析结果将显示在合并请求部件区域中。

![Code Quality Widget](img/code_quality_widget_13_11.png)

<!--
NOTE:
For one customer, the auditor found that having Code Quality, SAST, and Container Scanning all automated in GitLab CI/CD was almost better than a manual review! [Read more](https://about.gitlab.com/customers/bi_worldwide/).
-->

查看 Code Climate [支持的可维护性语言](https://docs.codeclimate.com/docs/supported-languages-for-maintainability)列表。

<a id="merge-request-changes-view"></a>

### 合并请求变更视图 **(ULTIMATE ALL)**

> - 引入于 13.11 版本，在 `codequality_mr_diff` [功能标志](../../../administration/feature_flags.md)后面默认禁用。
> - 默认启用于 13.12 版本。
> - 默认禁用于 14.0 版本。
> - 于 14.1 版本添加了行内注释，并删除了功能标志。

Code Quality 结果显示在合并请求**变更**视图中。对于包含 Code Quality 问题的行，会在装订线旁边显示标记。将鼠标悬停在标记上可以了解问题的详细信息。

![Code Quality MR diff report](img//code_quality_mr_diff_report_v15_7.png)

<a id="pipeline-details-view"></a>

### 流水线详情视图 **(PREMIUM ALL)**

流水线生成的 Code Quality 违规的完整列表显示在流水线详细信息页面的**代码质量**选项卡中。

![Code Quality Report](img/code_quality_report_13_11.png)

### 项目质量视图 **(ULTIMATE ALL)**

项目质量视图显示代码质量调查结果的概览。

![Code Quality Summary](img/code_quality_summary_15_9.png)

## 启用 Code Quality

先决条件：

- 极狐GitLab CI/CD 配置（`.gitlab-ci.yml`）必须包括 `test` 阶段。
- 如果您使用的是共享 runner，则必须为 [Docker-in-Docker 工作流](../docker/using_docker_build.md#use-docker-in-docker) 配置 Code Quality 作业。
- 如果您使用私有 runner，您应该使用推荐的[替代配置](#improve-code-quality-performance-with-private-runners)，更有效地运行 Code Quality 分析。
- Runner 必须有足够的磁盘空间来存储生成的 Code Quality 文件。例如，在[极狐GitLab 项目](https://jihulab.com/gitlab-cn/gitlab)上，文件大约为 7 GB。

要启用代码质量，您需要在 `.gitlab-ci.yml` 文件中包含 Code Quality 模板。

  示例：

  ```yaml
  include:
  - template: Jobs/Code-Quality.gitlab-ci.yml

  code_quality:
    image: registry.gitlab.cn/gitlab-cn/docker:20.10.12
    services:
      - name: 'registry.gitlab.cn/gitlab-cn/docker:20.10.12-dind'
        command: ['--tls=false', '--host=tcp://0.0.0.0:2375']
        alias: docker
    variables:
      CODECLIMATE_PREFIX: "registry.gitlab.cn/"
  ```

  Code Quality 现在在流水线中运行。

WARNING:
在私有化部署版实例上，如果恶意行为者破坏 Code Quality 作业定义，他们可以在 runner 主机上执行特权 Docker 命令。拥有适当的访问控制策略，通过只允许受信任的参与者访问来减缓这种攻击向量。

### 使用私有 runners 提升 Code Quality 性能

如果您有私有 runner，您应该使用以下配置来提高 Code Quality 的性能：

- 不使用特权模式。
- 不使用 Docker-in-Docker。
- Docker 镜像，包括所有 CodeClimate 镜像都被缓存，并且不会为后续作业重新获取。

此替代配置使用套接字绑定与作业环境共享 Runner 的 Docker 守护进程。在实施此配置之前，请考虑其[限制](../docker/using_docker_build.md#use-docker-socket-binding)。

使用私有 runners：

1. 注册一个新的 runner：

   ```shell
   $ gitlab-runner register --executor "docker" \
     --docker-image="docker:stable" \
     --url "https://jihulab.com/" \
     --description "cq-sans-dind" \
     --tag-list "cq-sans-dind" \
     --locked="false" \
     --access-level="not_protected" \
     --docker-volumes "/cache"\
     --docker-volumes "/builds:/builds"\
     --docker-volumes "/var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock" \
     --registration-token="<project_token>" \
     --non-interactive
   ```

1. **可选，但推荐：**将构建目录设置为 `/tmp/builds`，以便定期从 runner 主机中清除作业产物。如果跳过这一步，您必须自己清理默认的构建目录（`/builds`）。您可以通过在上一步中，将以下两个标志添加到 `gitlab-runner register` 来做到这一点。

   ```shell
   --builds-dir "/tmp/builds"
   --docker-volumes "/tmp/builds:/tmp/builds" # Use this instead of --docker-volumes "/builds:/builds"
   ```

   生成的配置：

   ```toml
   [[runners]]
     name = "cq-sans-dind"
     url = "https://jihulab.com/"
     token = "<project_token>"
     executor = "docker"
     builds_dir = "/tmp/builds"
     [runners.docker]
       tls_verify = false
       image = "docker:stable"
       privileged = false
       disable_entrypoint_overwrite = false
       oom_kill_disable = false
       disable_cache = false
       volumes = ["/cache", "/var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock", "/tmp/builds:/tmp/builds"]
       shm_size = 0
     [runners.cache]
       [runners.cache.s3]
       [runners.cache.gcs]
   ```

1. 对模板创建的 `code_quality` 作业应用两个覆盖：

   ```yaml
   include:
     - template: Code-Quality.gitlab-ci.yml

   code_quality:
     services:            # Shut off Docker-in-Docker
     tags:
       - cq-sans-dind     # Set this job to only run on our new specialized runner
   ```

Code Quality 现在在标准 Docker 模式下运行。

## 禁用 Code Quality

如果存在 `$CODE_QUALITY_DISABLED` CI/CD 变量，则 `code_quality` 作业不会运行。有关如何定义变量的更多信息，请参阅[极狐GitLab CI/CD 变量](../variables/index.md)。

要禁用 Code Quality，请创建一个名为 `CODE_QUALITY_DISABLED` 的自定义 CI/CD 变量，用于：

- [整个项目](../variables/index.md#for-a-project)。
- [单一流水线](../pipelines/index.md#run-a-pipeline-manually)。

<a id="customizing-scan-settings"></a>

## 自定义扫描设置

您可以使用 `.gitlab-ci.yml` 中的 [CI/CD 变量](#available-cicd-variables)，更改 Code Quality 扫描设置。

配置 Code Quality 作业：

1. 在包含模板后，声明一个与 Code Quality 作业同名的作业。
1. 在作业中指定附加键。

有关示例，请参阅[下载 JSON 格式的输出](#download-output-in-json-format)。

### 可用的 CI/CD 变量

您可以通过定义可用的 CI/CD 变量来自定义 Code Quality：

| CI/CD 变量             | 描述 |
| --------------------------- | ----------- |
| `SOURCE_CODE`               | 要扫描的源代码的路径。 |
| `TIMEOUT_SECONDS`           | `codeclimate analyze` 命令的自定义超时。 |
| `CODECLIMATE_DEBUG`         | 设置启用 [Code Climate debug 模式](https://github.com/codeclimate/codeclimate#environment-variables)。 |
| `CODECLIMATE_DEV`           | 设置为启用 `--dev` 模式，该模式允许您运行 CLI 未知的引擎。 |
| `REPORT_STDOUT`             | 设置将报告打印到 `STDOUT`，而不是生成通常的报告文件。 |
| `REPORT_FORMAT`             | 设置控制生成的报告文件的格式。例如：`json\|html`。 |
| `ENGINE_MEMORY_LIMIT_BYTES` | 设置引擎的内存限制，默认为 1,024,000,000 字节。 |
| `CODE_QUALITY_DISABLED`     | 阻止 Code Quality 作业运行。 |
| `CODECLIMATE_PREFIX`        | 设置前缀以用于 CodeClimate 引擎中的所有 `docker pull` 命令，适用于[离线扫描](https://github.com/codeclimate/codeclimate/pull/948)。 |

<a id="output"></a>

## 输出

Code Quality 会创建一个名为 `gl-code-quality-report.json` 的文件。此文件的内容在内部处理，结果显示在 UI 中。要查看原始结果，您可以配置 Code Quality 作业允许下载此文件。格式选项是 JSON 格式、HTML 格式或两者都有。使用 HTML 格式以更易于阅读的格式查看报告。例如，您可以在 Pages 上发布 HTML 格式文件，以便更轻松地查看。

### 下载 JSON 格式的输出

为了能够下载 JSON 格式的代码质量报告，请将 `gl-code-quality-report.json` 文件声明为 `code_quality` 作业的产物：

```yaml
include:
  - template: Code-Quality.gitlab-ci.yml

code_quality:
  artifacts:
    paths: [gl-code-quality-report.json]
```

完整的 JSON 文件可作为 `code_quality` 作业的[可下载产物](../pipelines/job_artifacts.md#download-job-artifacts)使用。

### 下载 JSON 和 HTML 格式的输出

> HTML 报告格式引入于 13.6 版本。

NOTE:
要创建 HTML 格式文件，Code Quality 作业必须运行两次，每种格式一次。
在此配置中，创建了 JSON 格式文件，但仅在内部处理。

要能够以 JSON 和 HTML 格式下载 Code Quality 报告，请使用 `extends: code_quality` 向您的模板添加另一个作业：

```yaml
include:
  - template: Code-Quality.gitlab-ci.yml

code_quality_html:
  extends: code_quality
  variables:
    REPORT_FORMAT: html
  artifacts:
    paths: [gl-code-quality-report.html]
```

JSON 和 HTML 文件都可以作为 `code_quality` 作业的[可下载产物](../pipelines/job_artifacts.md#download-job-artifacts)使用。

### 仅以 HTML 格式下载输出

要仅下载 HTML 格式文件的 Code Quality 报告，请在现有作业中将 `REPORT_FORMAT` 设置为 `html`。

NOTE:
此操作不会创建 JSON 格式文件，因此 Code Quality 结果不会显示在合并请求部件、流水线报告或变更视图中。

```yaml
include:
  - template: Code-Quality.gitlab-ci.yml

code_quality:
  variables:
    REPORT_FORMAT: html
  artifacts:
    paths: [gl-code-quality-report.html]
```

HTML 文件可作为 `code_quality` 作业的[可下载产物](../pipelines/job_artifacts.md#download-job-artifacts)。

## 将 Code Quality 与合并请求流水线一起使用

默认 Code Quality 配置不允许 `code_quality` 作业在[合并请求流水线](../pipelines/merge_request_pipelines.md)上运行。

要使 Code Quality 能够在合并请求流水线上运行，请覆盖代码质量 `rules` 或 [`workflow: rules`](../yaml/index.md#workflow)，以便它们与您当前的`rules` 相匹配。

例如：

```yaml
include:
  - template: Code-Quality.gitlab-ci.yml

code_quality:
  rules:
    - if: $CODE_QUALITY_DISABLED
      when: never
    - if: $CI_PIPELINE_SOURCE == "merge_request_event" # Run code quality job in merge request pipelines
    - if: $CI_COMMIT_BRANCH == $CI_DEFAULT_BRANCH      # Run code quality job in pipelines on the default branch (but not in other branch pipelines)
    - if: $CI_COMMIT_TAG                               # Run code quality job in pipelines for tags
```

## 使用私有容器镜像库

> 引入于 13.7 版本

使用私有容器镜像仓库可以减少下载镜像的时间，也可以减少外部依赖。由于容器执行的嵌套架构，镜像库前缀必须专门配置为向下传递到 CodeClimate 的后续单个 engine 的 `docker pull` 命令中。

以下变量可以解决所有必需的镜像拉取：

- `CODE_QUALITY_IMAGE`：一个完全前缀的镜像名称，可以位于从您的工作环境访问的任何位置。GitLab Container Registry 可用于托管您自己的副本。
- `CODECLIMATE_PREFIX`：您预期的容器镜像库的域名，这是 [CodeClimate CLI](https://github.com/codeclimate/codeclimate/pull/948) 支持的配置选项。您必须：
  - 包括尾部斜杠 (`/`)。
  - 不包括协议前缀，例如 `https://`。
- `CODECLIMATE_REGISTRY_USERNAME`：一个可选变量，用于指定从 `CODECLIMATE_PREFIX` 解析的镜像库域名的用户名。
- `CODECLIMATE_REGISTRY_PASSWORD`：一个可选变量，用于指定从 `CODECLIMATE_PREFIX` 解析的镜像库域名的密码。

```yaml
include:
  - template: Code-Quality.gitlab-ci.yml

code_quality:
  variables:
    CODE_QUALITY_IMAGE: "my-private-registry.local:12345/codequality:0.85.24"
    CODECLIMATE_PREFIX: "my-private-registry.local:12345/"
```

此示例特定于 Code Quality。有关如何使用镜像库镜像配置 DinD 的更多一般说明，请参阅相关[文档](../docker/using_docker_build.md#enable-registry-mirror-for-dockerdind-service)。

### 必需的镜像

默认的 `.codeclimate.yml` 需要以下镜像：

- `codeclimate/codeclimate-structure:latest`
- `codeclimate/codeclimate-csslint:latest`
- `codeclimate/codeclimate-coffeelint:latest`
- `codeclimate/codeclimate-duplication:latest`
- `codeclimate/codeclimate-eslint:latest`
- `codeclimate/codeclimate-fixme:latest`
- `codeclimate/codeclimate-rubocop:rubocop-0-92`

如果您使用自定义的 `.codeclimate.yml` 配置文件，则必须在私有容器镜像库中添加指定的插件。

## 使用经身份验证的 DockerHub

您可以使用 DockerHub 作为 Code Quality 镜像的替代来源。

先决条件：

- 在项目中添加用户名和密码作为[受保护的 CI/CD 变量](../variables/index.md#for-a-project)。

要使用 DockerHub，请在 `.gitlab-ci.yml` 文件中配置以下变量：

- `CODECLIMATE_PREFIX`
- `CODECLIMATE_REGISTRY_USERNAME`
- `CODECLIMATE_REGISTRY_PASSWORD`

示例：

```yaml
include:
  - template: Jobs/Code-Quality.gitlab-ci.yml

code_quality:
  variables:
    CODECLIMATE_PREFIX: "registry-1.docker.io/"
    CODECLIMATE_REGISTRY_USERNAME: $DOCKERHUB_USERNAME
    CODECLIMATE_REGISTRY_PASSWORD: $DOCKERHUB_PASSWORD
```

## 使用 Dependency Proxy

您可以使用 Dependency Proxy 来减少下载依赖项所花费的时间。

先决条件：

- [Dependency Proxy](../../user/packages/dependency_proxy/index.md) 已在项目所属的群组中启用。

要引用 Dependency Proxy，请在 `.gitlab-ci.yml` 文件中配置以下变量：

- `CODE_QUALITY_IMAGE`
- `CODECLIMATE_PREFIX`
- `CODECLIMATE_REGISTRY_USERNAME`
- `CODECLIMATE_REGISTRY_PASSWORD`

例如：

```yaml
include:
  - template: Code-Quality.gitlab-ci.yml

code_quality:
  variables:
    ## You must add a trailing slash to `$CI_DEPENDENCY_PROXY_GROUP_IMAGE_PREFIX`.
    CODECLIMATE_PREFIX: $CI_DEPENDENCY_PROXY_GROUP_IMAGE_PREFIX/
    CODECLIMATE_REGISTRY_USERNAME: $CI_DEPENDENCY_PROXY_USER
    CODECLIMATE_REGISTRY_PASSWORD: $CI_DEPENDENCY_PROXY_PASSWORD
```

<a id="implement-a-custom-tool"></a>

## 使用自定义工具

您可以将自定义工具集成到极狐GitLab 中，提供 Code Quality 报告。

Code Quality 报告产物 JSON 文件必须包含具有以下属性的对象数组：

| 名称                   | 描述                                                                               |
| ---------------------- | ----------------------------------------------------------------------------------------- |
| `description`          | 代码质量违规的描述。                                              |
| `fingerprint`          | 用于识别代码质量违规的唯一指纹。例如，MD5 哈希。    |
| `severity`             | 严重性字符串（可以是 `info`、`minor`、`major`、`critical` 或 `blocker`）。            |
| `location.path`        | 包含代码质量违规的文件的相对路径。                      |
| `location.lines.begin` or `location.positions.begin.line` | 发生代码质量违规的行。 |

NOTE:
尽管 Code Climate 规范支持更多属性，但极狐GitLab 会忽略这些属性。极狐GitLab 解析器不允许在文件开头使用字节顺序标记。

要使用自定义 Code Quality 工具：

1. 在生成 [Code Quality 报告产物](../yaml/artifacts_reports.md#artifactsreportscodequality)的 `.gitlab-ci.yml` 文件中定义一个作业。
1. 配置工具，将 Code Quality 报告产物生成为 JSON 文件，该文件实现了 [Code Climate 规范](https://github.com/codeclimate/platform/blob/master/spec/analyzers/SPEC.md#data-types)。


示例：

```json
[
  {
    "description": "'unused' is assigned a value but never used.",
    "fingerprint": "7815696ecbf1c96e6894b779456d330e",
    "severity": "minor",
    "location": {
      "path": "lib/index.js",
      "lines": {
        "begin": 42
      }
    }
  }
]
```

## 使用分析插件

可以使用 Code Climate [分析插件](https://docs.codeclimate.com/docs/list-of-engines) 扩展 Code Quality 功能。

例如，要使用 [SonarJava 分析器](https://docs.codeclimate.com/docs/sonar-java)：

1. 将名为 `.codeclimate.yml` 的文件添加到仓库的根目录。
1. 将插件的 [enablement code](https://docs.codeclimate.com/docs/sonar-java#enable-the-plugin) 添加到仓库根目录的 `.codeclimate.yml` 中：

  ```yaml
  version: "2"
  plugins:
    sonar-java:
      enabled: true
  ```

这样会将 SonarJava 添加到包含在您的项目中的默认 `.codeclimate.yml` 的 `plugins:` 部分。

对 `plugins:` 部分的更改不会影响默认 `.codeclimate.yml` 的 `exclude_patterns` 部分。有关详细信息，请参阅[排除文件和文件夹] (https://docs.codeclimate.com/docs/exclude-files-and-folders)的 Code Climate 文档。

## 故障排除

### 更改默认配置无效

一个常见的问题是术语 `Code Quality` 和 `Code Climate`（使用的引擎）非常相似。您必须添加 **`.codeclimate.yml`** 文件来更改默认配置，**不是** `.codequality.yml` 文件。如果您使用了错误的文件名，仍使用默认的 `.codeclimate.yml`。

### 合并请求中不显示 Code Quality 报告

这可能是由于多种原因：

- 您刚刚在 `.gitlab-ci.yml` 中添加了 Code Quality 作业。该报告还没有任何可比较的内容，因此无法显示任何信息。它仅在将来的合并请求有可比较的内容后显示。
- 您的流水线未设置为在目标分支上运行代码质量作业。如果目标分支没有生成报告，则您的 MR 分支报告没有可比性。在这种情况下，您将看到一条错误消息，指出 `Base pipeline codequality artifact not found`。
- [`artifacts:expire_in`](../yaml/index.md#artifactsexpire_in) CI/CD 设置可能导致 Code Quality 产物比预期的更快过期。
- 小部件使用最新提交到目标分支的流水线。如果提交到不运行代码质量作业的默认分支，可能会导致合并请求小部件没有用于比较的基本报告。
- 如果使用 `REPORT_STDOUT` 环境变量，则不会生成报告文件，合并请求中也不会显示任何内容。

### 仅显示一个 Code Quality 报告，但定义了更多

从 15.7 版本开始，Code Quality 结合流水线中所有作业的结果。

在以前的版本中，极狐GitLab 仅使用最新创建的作业（具有最大的作业 ID）中的 Code Quality 产物。
如果流水线中的多个作业生成 Code Quality 产物，则忽略较早作业的 Code Quality 产物。

为避免混淆，请仅配置一项作业生成 `gl-code-quality-report.json` 文件。

### RuboCop 错误

在 Ruby 项目上使用 Code Quality 作业时，您可能会遇到运行 RuboCop 的问题。
例如，使用非常新或非常旧版本的 Ruby 时可能会出现以下错误：

```plaintext
/usr/local/bundle/gems/rubocop-0.52.1/lib/rubocop/config.rb:510:in `check_target_ruby':
Unknown Ruby version 2.7 found in `.ruby-version`. (RuboCop::ValidationError)
Supported versions: 2.1, 2.2, 2.3, 2.4, 2.5
```

这是由于检查引擎使用的默认 RuboCop 版本不包括对正在使用的 Ruby 版本的支持。

要使用[支持项目使用的 Ruby 版本](https://docs.rubocop.org/rubocop/compatibility.html#support-matrix)的自定义版本的 RuboCop，您可以[通过在项目仓库中创建 `.codeclimate.yml` 文件](https://docs.codeclimate.com/docs/rubocop#using-rubocops-newer-versions)覆盖配置。

例如，要指定使用 RuboCop 版本 **0.67**：

```yaml
version: "2"
plugins:
  rubocop:
    enabled: true
    channel: rubocop-0-67
```

### 使用自定义工具时，合并请求上不显示 Code Quality

如果您的合并请求在使用自定义工具时未显示任何 Code Quality 更改，请确保 line 属性是 `integer`。

### 错误：`Could not analyze code quality`

您可能会遇到以下错误：

```shell
error: (CC::CLI::Analyze::EngineFailure) engine pmd ran for 900 seconds and was killed
Could not analyze code quality for the repository at /code
```

如果您启用了任何 Code Climate 插件，并且 Code Quality CI/CD 作业失败并显示此错误消息，则该作业可能需要比默认超时 900 秒更长的时间。

要解决此问题，请在 `.gitlab.-ci.yml` 文件中将 `TIMEOUT_SECONDS` 设置为更高的值。

例如：

```yaml
variables:
  TIMEOUT_SECONDS: 3600
```

### 将 Code Quality 与 Kubernetes CI 执行器一起使用

Code Quality 需要 Docker in Docker 设置才能工作。Kubernetes 执行器已经[对此提供支持](https://docs.gitlab.cn/runner/executors/kubernetes.html#using-dockerdind)。

为确保 Code Quality 作业可以在 Kubernetes 执行器上运行：

- 如果您使用 TLS 与 Docker daemon 通信，则执行程序[必须在特权模式下运行](https://docs.gitlab.cn/runner/executors/kubernetes.html#other-configtoml-settings)。此外，证书目录必须[指定为卷挂载](../docker/using_docker_build.md#docker-in-docker-with-tls-enabled-in-kubernetes)。
- 在 Code Quality作业开始之前，DinD 服务可能没有完全启动。

### 错误：`x509: certificate signed by unknown authority`

如果将 `CODE_QUALITY_IMAGE` 设置为托管在 Docker 镜像库中的镜像，该镜像使用不受信任的 TLS 证书（例如自签名证书），您会看到如下所示的错误：

```shell
$ docker pull --quiet "$CODE_QUALITY_IMAGE"
Error response from daemon: Get https://gitlab.example.com/v2/: x509: certificate signed by unknown authority
```

要解决此问题，请将 Docker daemon 配置为[信任证书](https://docs.docker.com/registry/insecure/#use-self-signed-certificates)，方法是将证书放入 `/etc/docker/certs.d` 目录中。

此 Docker daemon 暴露给极狐GitLab Code Quality 模板中的后续 Code Quality Docker 容器，并且应该暴露您希望在其中应用证书配置的任何其他容器。

#### Docker

如果您有权访问极狐GitLab Runner 配置，请将目录添加为[卷挂载](https://docs.gitlab.cn/runner/configuration/advanced-configuration.html#volumes-in-the-runnersdocker-section)。

将 `gitlab.example.com` 替换为镜像库的实际域名。

示例：

```toml
[[runners]]
  ...
  executor = "docker"
  [runners.docker]
    ...
    privileged = true
    volumes = ["/cache", "/etc/gitlab-runner/certs/gitlab.example.com.crt:/etc/docker/certs.d/gitlab.example.com/ca.crt:ro"]
```

#### Kubernetes

如果您有权访问极狐GitLab Runner 配置和 Kubernetes 集群，则可以[挂载 ConfigMap](https://docs.gitlab.cn/runner/executors/kubernetes.html#configmap-volumes)。

将 `gitlab.example.com` 替换为镜像库的实际域名。

1. 使用证书创建 ConfigMap：

   ```shell
   kubectl create configmap registry-crt --namespace gitlab-runner --from-file /etc/gitlab-runner/certs/gitlab.example.com.crt
   ```

1. 更新极狐GitLab Runner `config.toml` 指定 ConfigMap：

   ```toml
   [[runners]]
     ...
     executor = "kubernetes"
     [runners.kubernetes]
       image = "alpine:3.12"
       privileged = true
       [[runners.kubernetes.volumes.config_map]]
         name = "registry-crt"
         mount_path = "/etc/docker/certs.d/gitlab.example.com/ca.crt"
         sub_path = "gitlab.example.com.crt"
   ```
